點解日本同香港爭咁遠？

睇尋日場波，日本只係出u22 (話有2個唔係) ,輕描淡寫都入5球，唔好講足球意識，戰術，我只係想講2邊球員嘅跑動

2隊都係亞洲人，身高都差唔多，點解我睇到日本球員下下都步大力雄，一推就過晒，又快，香港嗰d, 十幾分鐘個步幅收窄晒，跑3,4步先等如日本仔2步

我要求唔高，只係想睇到盡下力迫下日本仔咁就收貨，但睇尋日表現，真係做陪練都怕人地隒你地唔夠氣咋

戰術，技術唔好都可以話本地聯賽水平唔高冇得增廣個視野，連體能都唔操好d, 你叫人點撐？

老豆係足總既人洗乜練體能

喺日本, 你入到國家隊, 基本上你呢世都唔洗憂
喺香港, 做一個香港隊球員...
即使你而家有足夠收入, 都麻煩你自己一早安排定後路
你一掛靴就識你老鼠

咁你有冇向政府爭取過俾資源俾計劃搞足球呀
你知唔知人地日本呢廿幾年做左幾多野呀

因為日本人唔食三文魚

香港有撚運動員咩
你用J league同港超比？
淨係個系統化training已經業餘過業餘

足球喺只係康體，唔係運動

可能香港真係無 資源搞全職足球

同咩人種冇開係
最重要嘅係訓練時數、質素
由青訓開始缺一不可
差距就係咁樣黎

資源 培訓 問題
香港都唔重視體育

日本仔幼稚園已經開始有正統訓練，
有天份既話，父母又支持

香港足球只係與興趣
考學校冇用，d人已經唔支持

而且場地，日本真係大把靚場，郊區又多靚、大草地
香港就連職業球員都唔夠場

689:體育界無任何經濟貢獻

因為日本青訓系統做得好好，好過唔少歐洲國家，由甲子園開始已經好多新星，J-League又有規模

你應該問點解日本有咁完善足球系統，世界盃最勁都只可以去到十六強，永遠及唔上歐洲/南美國家

成日拎呢啲黎講
咁越南 泰國呢？
香港咪又比人收皮

一 人口差距

二 日本有完整體系
良好青訓梯隊，青年聯賽
同香港呢種雜牌軍式踢波唔同

三 場地，訓練水平

四 資源差距
政府口惠而不實 支援極小

你睇下日本高中足球大賽....

越南?泰國?
人地成套聯賽同培訓制度比香港完善好多囉唔該

又黎人口論

香港八成家長都係覺得讀書行先 藝術音樂其次 體育放最後

唔係點做到亞洲第一
唔單止足球 經濟漫畫av都好高水準

心態太強

2010都入到8強
再過一步都四強啦清

有幾完善？

你睇一隊打比利士 勁到矮成個頭都照撞

外流果d對抗歐洲佬 經驗豐富分享比二隊

日本人做野好認真 唔係hea練

身形始終冇計比比利士炸死晒

人地個系統完整 踢波既知道自己未來大約會係點 高2高3就決定到想唔想踢職業唔得既就考大學/出身社會 而人地職業隊又會派人去高中搵有潛力既人入隊

無青訓 無發掘人才 人才又唔踢波

如果美斯（Lionel Messi）是在香港出生，我想他的日記會是這樣的：

1996年5月14日

今天爸爸買了一本日記薄給我，真的很開心！以後要好好記下我的事情。下課後和朋友們去了球場踢球，進了十多球！不知道為什麼他們都追不上我。

1996年7月2日

今天有一件開心的事，和一件不開心的事。開心的事，是我和爸爸的朋友們參加社區足球聯賽贏了！ 決賽我進了五球！ 爸爸的朋友都說，從未見過那麼厲害的小朋友。
回家告訴媽媽，卻被她罵我三科測驗不合格，接著又有TSA要考，媽媽叫我做好練習才可以踢足球。我真的不喜歡讀書。晚上練鋼琴練了很久，我討厭練琴。媽媽跟鋼琴老師說說希望我半年後考級，不知道考來幹什麼。

1997 年5月22日
第一次呈分試不合格， TSA很低分，被媽媽罵了三小時。我也不知道為什麼會讀不好，但每次上課我只想快些下課去踢球，但實在有太多功課要做了，我要快些做完去踢球。晚上到球場踢球。進了多少球已記不清了，哥哥們都說球好像黏在我的腳上。班裡排隊的位置越來越前，我要長高一點才行。

1997年7月14日
真的很不喜歡去畫畫班、補習班。學羽毛球的時候，把羽毛球當成足球挑球，結果被教練罵了很久，但同學都贊我厲害。晚上踢球的時候有個叫盧比度叔叔走來對我說，希望我能去球會的青訓營，那裡有很多厲害的小孩子，叫我問問爸媽的意見。爸爸沒意見，媽媽很反對，說踢球沒出息，然後拿出我6科及TSA不合格和的成績表罵我。很不開心，明天唯有跟盧比度叔叔說不行。

1997年11月3日
已經一個多月沒踢球了，因為媽媽說今年開始不准踢球，要讀好書，還幫我報多了3個興趣班，說是會增加中學面試競爭力。爸爸也說讀好書才不會進Band 5學校。我很傷心，我只喜歡足球、只想踢球。同學笑我矮，媽媽說是因為我踢太多球的關係，不踢球很快就沒事。

1998年7月22日
同學經常笑我矮，爸爸帶我去檢驗身體，發現原來是我身體缺乏了一些東西，不記得是什麼了。醫生說每月的醫藥費超過一萬港幣，爸爸聽後掩面搖頭。我卻很開心，因為是病才令我那麼矮，而不是因為足球。世界盃開始了，巴西的「外星人」朗拿度很厲害！我說我希望當朗拿度，叔父們都笑了，說香港都有個陳七，但沒什麼前叫途，叫我努力讀書，長大了做盧醫生，董特首。
。
。
。
2006年6月24日
19歲生日。沒什麼好記的，還是繼續打LOL。老媽嚷著要我再考公開考試和減肥，沒有理會，她竟把電腦插頭拔掉！…… 阿明也拍拖了，握女孩的手是到底是什麼感覺？很恨父母，為何要把我生得那麼矮……算了，差不多該打工了。
幸好美斯不是在香港出生。

你知唔知越南同泰國真草球場多香港幾多？ 人地基地多個可以比外隊踢 你知唔知大量香港足球隊 係租炒場先有波練？ 係多左傑志基地同將軍澳先好少少
你知唔知香港足總幾撚垃圾
你唔屌班決策者 走去屌香港足球員 會唔會本末倒置？
雖然某部分足球員係抵屌 但咁撚惡劣環境仲做到職業足球員仲想點？

越南泰國踢唔踢波都係食屎

香港踢波先會食屎

果場好唔抵日本打得勁好最尾輸體能

香港足總又係官僚主義同香港政府同中共政府一樣 都係又慢又垃圾得個講字

1.香港足球水準低
2.吸引唔到人入場看
3.球隊收入低，球員人工低 行業無發展空間
4.家長見無前途 唔想子女入行
5.選材小，競爭小，足球水準低

基本上香港足球差就全部人都有責任
1. 香港市民 唔支持港足
2. 香港政府 支援不足 當年賤種霍英東搞死香港足球聯賽
3, 球會 無心搞 商業開發搞唔起
最有心是羅傑斯 果期叫港足小高潮 贏左東亞運 再加上南華有話題性
4. 球員 唔認真 鳩踢 陳偉豪批評過班球員

世界盃喎
瞓醒未？幾時入過8強

賽前已經大冷門啦對面粒粒星

香港已發展唔應該同佢哋比 一個已發展國家足球咁差 9成因為無投放過資源 無錢又點形成培訓系統 比賽訓練場地 高水平聯賽.etc

呢場睇live反輸，我真係睇到喊左出黎

日本其他果d咪又係亞洲頂尖

屈機國家

唔講政見 反民主派 有邊個管理係勁 全部都搞到垃撚圾 全部年年都中飽私囊 抽唔知幾撚多油水

預左輸賽前大冷門 睇得出體能身形分別 亞洲隊算超額啦

又咁講，好多鄉下仔最後踢唔到職業，做下農夫、工廠、做技工都生存到有凸
但香港真係做唔成職業球員，只能做地底泥/popo

日本完全表現比你睇
有心發展夠時間就一定得
足球小將夢, 上年打到比利時可以領先2球

一直都覺得港共有心打壓足球呢種能夠凝聚人心既運動

如果真係咁，咁港隊係可見既將來都唔會有翻身既一日

電莖都係啦 為既就係抽水 又唔放權 屌正一垃圾 攪死足球原兇一定係足總

認同2,3,4
政府批d funding都係比人鳩fing晒，
仲有成個風氣都好唔同，人地學界都已經好多人睇，決賽仲有直播

但一真係唔關事，某強國成日話自己有13,14 億人， 足球都係成pat屎
烏拉圭好似同香港差唔多人口，定仲少過，但都好勁

09年東亞運講到依家

早啲出honda既話

有時真係人種問題
18WC比利時個個高你一個頭 頭槌都頂撚死你

冰島都夠痴線啦

樓上全部都係講日本J league勁hk幾多，都係嗰句，我只係想講，點解體能差咁遠，打得差唔緊要，輸就預左，但真係冇段好睇，追都追唔到，體能好d嘅都可以拍下，而家真係任人中出咁，有冇搞錯

人地全國由細到大都係學緊同一套足球練術
根本上同一個位，你只要搵返嗰個位嘅人，邊一個其實都會識踢
唔似香港，青訓一套，職業一套，代表隊又另一套

我都認同2 3 香港有幾多草地 可以練足一日 連職業隊都冇 可惜細路 18歲前 真係踢波黃金時間

如果打70分鐘就贏左了，係真係頂唔到90min加高空轟炸，好可惜

香港踢職業 分分鐘生活都維持唔到 保障都俾唔到人 週不時欠薪有汗出無糧出
依家會踢嘅相信都係熱愛足球

對面擺明針撚住你矮嚟打燒味

係咪應該話無系統性訓練

日本仔呢場真心盡左力，輸都贏晒尊重

越南計青訓嘅話東亞有頭二都唔奇

成場鬥攻，完全冇縮過，2018wc 最好睇係呢場

你問支那同日本比可能會有趣d

【球圈醜聞】港U18上月泰國集訓涉違法飲酒 教練安頓水樽掟球員被停職

香港地冇錢冇資格玩運動，
剩返有錢玩既夠大聲有家底，教練罰學生都唔得

點訓出好球員？

唔好on9 人地踢職業嘅 真係由細開始日操夜操當成未來職業咁去操咁去踢 你以為同香港一樣係純課外活動？
到左職業 人地成個聯盟資源多香港幾多 個個都科學化訓練 有哂廣告商support 香港可能朝早練完波 下晝仲要去番工番學 自己又可能會去浦 最後個result點會唔係差咁遠 由環境 到訓練年資 訓練量 訓練質素 都唔係一個層次（連中超都可以同日本差咁遠 你就明個分別成大
香港人係咪一定唔夠踢 當然唔係 但係除非成隊狀態特好 有一兩個發癲成功攞到分依d極端例子 正常都唔會夠踢

冇系一足球理念

因為Kim Sir,

你可以話佢排陣癈，但操體能呢家嘢真係有料到

日本仔av零食原筆都搞咁多花式

你就知幾認真

重覆一次，我只係講體能，尋日睇落，真係踢左十幾分鐘就軟手軟腳，唔知嘅仲以為佢地叫完雞先落場

香港專業嘅有體院(我知而家足球冇計入去), 另外仲有d gym room同PT, 操一隊波成場夠氣去跑上跑落，唔好理咩mindset或者訓練系統，真係咁難？話冇場地，班球員日日自發跑十幾個圈唔過份啦下話

呀kim當年幾次對日本都係俾人大炒啦

香港球員體能唔夠好係真
但踢波唔係有體能就唔會俾人大炒
如果係，D非洲隊拎左世界盃啦

事實係正苦投放體育既資源真係不足

賽前 港隊陣容 輪換極多
港隊 似想守中路 同埋港隊冇打901 似打433 點知日本狂打兩翼 輸一球亂左節奏
技術差咁遠 被人帶住節奏 守波體能去得快好多 同埋日本組織 速率真係香港高幾班波
我自己覺得香港隊場上一定係盲撐 場下要諗點改善 點改革 問題出係邊 上面好多巴打都講出日本同香港點解差咁遠 其實香港好多人材想解決問題 但體制容唔到呢班人材先係重點 巴打可以like fb撐場大聯盟 果度好多專業人士想解決香港足球

咁就當然啦，但而家戰述又冇，技術又冇，體能又冇，你話邊樣最易操？

你體制幾完美都唔會有訓練場地

但唯一一次贏日本都係佢

返歸啦你9up佬

日本仲係極少突破
冇必要突破
驚比人踢受傷

睇唔到佢地腳法

日本啲足球學校，係可以上晝返學下晝踢波
香港得唔得？
仲有j league，大企業搞波可以退稅，香港講咗咁耐，政府睬你有味

Push

理念唔統一 唔係最大問題
我見基本功 長短傳控球都唔得 就上去踢職業

最大問題唔係訓練場地

場地呢家野 冇就係無 制度改革都唔會變到10個全日可以俾球員練嘅訓練場

佢都算改變咗香港足球 唔會得70分鐘氣

有地呀 之不過大部份起埋d閪場

心態問題 香港技術好小小個班當自己係球王 私生活極不檢點 你係香港就叻姐 出到去踢條撚咩

呢樣真d區隊藍波一樣

其實點解家陣無乜老細足球

人地三歲開始歐洲式青訓香港宜家想踢街場都要問過league撚場紙撚

塊空地夠大你估佢使唔使起個濕鳩7人場

有部分的確係 但一定唔係主因

街場阿叔一路煲煙一路追波都快過香港隊

有都起晒樓

除咗陳七，有撚咩

因為你睇下啲留言幾多踩港撚
喺佢地眼中所以「第三世界」級嘅足球都係垃圾都係自己有問題
同政府有班傻閪以為係環境問題而唔覺得係制度問題
自己人先踩自己人（唔好話係自省，我屌你老母你數撚到十個現役港隊球員畀我聽先）呢樣嘢唔係話香港獨有，但同blame the victim冇咩分別。

踩港撚你地繼續睇高尚波啦，我繼續做呢啲垃圾波fans

一嚟成個地方既水準都唔高
你喺外國踢 一路同啲勁人踢咪進步快
喺香港圍威喂咪一齊廢
所以由細開始同其他高啲水平既球員交流係必要

職業問題上面都唔少Ching講
你喺香港踢波搵唔到食但其他工得
喺其他國家踢波同學一門手藝一樣都係搵食既
咪多啲人大個都照投放時間囉
喺香港你踢波就好難讀書 唔讀書就冇大學讀 冇大學讀喺哩個世代剩係面試都爭輸一半人

仲有啲球員細個開始就踢青年隊既
成日夜蒲生活冇規律 咁係因為成日同返香港人比
如果佢地多啲去外國踢 知道爭幾遠 佢地咪唔會滿足於而家

事實係聯賽水平有好大關係
人地平時慣左踢行軍速度快嘅波
但香港聯賽強度低
出到去咪變左下下都慢人地幾拍咁，好快俾人chur乾，因為香港球員好少踢啲咁快節奏嘅比賽
哩啲差距唔係靠跑多十個圈就彌補到

卓耀國唔撚系？ 我本來都唔想開名

體能真係好差咩 尾段都有試攻上去喎

好簡單 一邊 由10歲開始一星期操6日 14-15歲起接受科學化操練 上大學打職業再加碼針對性操 將成個身體轉化成為足球而設計嘅身體
另一邊 15-16歲先開始系統性操體能 去到職業都未必可以一星期操到6日 仲要長期缺乏科學化訓練 仲要有機會係邊打職業邊番工番學
訓練量 訓練質素 訓練環境 都唔係一個層次 你仲諗住體能可以唔差得遠？

你真係唔識㗎喎

個部分都唔喺港隊常規正選人面啦
葉鴻輝黃洋呢啲有邊個唔係以身作則
啲人stereotype用屎忽諗嘢咪話啲人冇紀律

佢都自己收皮，諗唔起佢
但而家港隊，有邊個當自己球王？

咁你可以計埋歐沖呢堆比人放棄咗嘅人

好撚唔尊重 痴撚線

訓練水平，資源，專業程度，同人地真係冇得比

好撚威啊 卓耀國有冇踢過a隊啊柒頭
同埋系你老母啊文盲

結論都係無錢無support 點憑空生蛋

屌你老母啦 傻閪

呢個真 大賽經驗唔夠 點解葉鴻輝聯賽咁廢都係港隊必然正選就知 琴日謝德謙都太緊張

香港足球先生都踢假波呀

駁唔撚到又打錯字最後淨係可以提人老母搵到卓耀國幾時踢a隊未啊柒碌？

李威廉 踢過a隊未呀

我去過上圖4個場 最令不明白原因有幾個
1. 11人場 冇真草場 全部人造草 呢2種草 踢落感覺差
2. 有d場係山上面 仲要冇燈 夜晚係踢唔到 仲要大腳少少會踢落馬路 絕對有空間整11人場 會唔會係hea整個場？
3. 有d公園入面 規劃果陣 比多少少地方整 唔太過份掛

其實唔係非洲人就等於體能好嘅

搵你老母咩 一定要講a隊 唔可以講香港球員？

屌你老母臭閪

南華都散左班咁多年啦清 已經上兩代咁濟

係香港呢個垃圾地方根本冇可能support到

就算d父母肯俾個仔細細個就行足球員方向，香港嘅訓練水平根本就唔入流

隨非你一早送d細路去歐洲青訓啦

佢哋心態差所以咪收咗皮囉

如果無限制咁俾鬼佬嚟香港踢會點

剩返既香港人雖然會少好多但留得低既一定會勁過而家好多

越數越多問題

1）你條柒頭提卓耀國引鳩人笑你
2）李威廉有當自己球王咩？佢打假波同佢覺得自己好撚勁有關係？
3）打假波唔撚係「私生活唔檢點」，係制度悲哀啊屌你

首先你球會要有錢買人
同埋球會都要踢亞洲賽都有外援限制

1 真草起完康文署嗰啲唔識打理/嫌保養貴，貪方便咪搞人造草
2 3 佢規劃個次序應該係 我而家有一塊地可以起嘢，塞個7人場落去啦
而唔係我而家要起專業球場 跟住搵塊地

陳俊樂就係成功例子

入籍都好似規定咗要踢5年?唔肯定。同埋咁咪仲死 唔係個個入籍都loyal to香港

香港只需要全材，唔需要專材

仲有戴偉浚？

你好撚叻呀

人地外國啲體能係球會搞㗎嘛
一日練兩三節波再加體能
而家香港啲球會要出到山卡啦咁遠book場
踢完各自散band

跟著港隊練波先再嚟操體能 咁唔使練戰術 練默契啦

香港教育制度得讀書
另外日本都有成億人
東京都1300萬 香港700萬

Afc改左例 踢過a隊就得
政府都要肯派passport先得 你睇sean明明單非都要等七年

巴西 非洲個d連波boot都冇呀 咪又係咁呀
賴三賴四

你無限制揾鬼佬 都要有錢請先得架 你咁掉錢請外援 不如比多d人工現役嘅 再請番一堆專業協助訓練嘅人 提高訓練質素同球員練習時間+意願

真

卡塔爾係咁玩 血統兵+入籍 仲拎埋亞洲盃
但第一要有錢
同埋香港要住7年再等埋護照起碼8年 假設20歲來港 28先可以踢港隊 （國際足協係要求住5年 先可以入籍）

短期係可行 但長期一定係青訓+加大足球人口
支那而家係想學卡塔爾（狼隊買左好多支那人）+四圍r 有支那血緣關係 踢支那隊

所以見連登仔話咩日本新一代係豬，質素唔得人人玩抖音， 真係好好笑，成班去一去twitter同去旅行望到有班日本廢青，就當咗依家全日本後生都唔得

不如望下自己先，諗下香港既創意產業，娛樂，工業，運動例如踢波，有咩可以贏人？香港就算只講新一代，又有邊一飯可以同人地班後生比？根本完全唔及人地但就日日縮喺連登笑人日豬咩日本靠呢一代人會沉淪

我唔係講緊香港人廢
係講緊香港個support廢
大部份人份糧叫做夠開飯夠撘車
訓練？朝9晚5放工咪練3.5日每晚練2.3個鐘囉
個訓練量連其他國家既中學都不如
而且當去到職業水平唔係自己死練就得
好多科技化既訓練香港都仲係好原始
呢到差d果到爭d加埋就差好撚遠

政府要搞波出咗60場港隊派公屋
哩個剩係鼓勵球員更加精英化

亦都要令所有職業足球員搵到食
唔可以放任私人市場
有幾多個老闆肯無條件不斷掉錢出嚟

如果踢波同做文職一樣人工
就算我踢到35歲要退休我都肯踢

當水準提升咗再商業化同國際接軌

巴西非洲踢波可以發達
香港讀書做文職保底唔使餓死

躝返去時事台啦我呢啲低等生活討論唔岩你啊

唔係想覆條傻鳩
不過巴西踢波係脫貧 香港踢波會乞食

巴西連防中都扭到下嫁好癲

繼續比藉口賴啦

More like a troll 或者佢人生就係個troll不過係佢老豆老母畀佢嘅

無限俾外國人嚟踢聯賽但唔入港隊呢？

提升港超水平從而提升香港球員水平
免卻入籍問題

挪威都好勁，你睇曼聯教練

假設隊隊波11個鬼佬 咁香港球員咪落港甲港乙
可能你會諗每隊都要最少出幾多個香港人咁 可以睇下大陸u23最後搞成點

咁咪變支超 支超外援好撚勁 球會利益為成績 一定出外援 基本上正前中場 中堅一定變外援 咪本土咪得兩邊or龍門
球會屈慣外援 出到去都係唔識踢 支那國家隊就係例子

其實無追、無拍唔一定係無體能
可以係戰術特登咁做
對面小範圍技術好
你鳩跑鳩逼輸得仲慘
除非你勁到可以不斷製造短暫人多打人少

仲人口論係咪on9
烏拉圭全國人口得三百萬

出到60場港隊呢個level嘅人根本已經唔需要公屋
理財正常已經一世無憂

訓咗冇睇，有14億人嘅中国拎咗世界盃冠軍未？

烏拉圭就人種問題啦

人種問題 劣dna

算吧啦
香港搞職業
你唔上去同支超合併
點搞都係一舊屎

咁你估日本一個縣組成既縣隊定係全日本組成既國家隊勁D

不過香港球員體能真係好廢，唔達標

其實有......半個鐘
雖然係wfc aya盃

會唔會係其一係問題康文署 康餘組織管全部職業足球隊踢波用地呢？
會唔會其實唔夠用地 係假想敵？ 香港有組織（本土研究社）係研究政府好多地可以用
呢d都係制度問題 下而上改革 絕對係好過原地踏步

你講撚哂啦

出現了

平時操開同港超入面夠氣踢九十分鐘，但都唔等如夠氣同香港外既高手鬥搶鬥跑九十分鐘啦，好明顯佢地平時訓練強度都唔夠啦，唔理責任係邊個度。

香港球員有機會去支超同外國球會訓練，個個一定都係話一開頭練波練到想暈低，個強度同速率爭太遠

屌佢老母葉頌朗

香港咁撚細 都冇地方起球場

有睇香港果場真係深有同感

連基本功都做唔好，防守毫無規律性，又成日控失波，跑得又慢，沒比人炒10球人地已經比足晒面，認真

自發日日跑十幾個圈就有好體能既話
咁D體能教練唔洗撈啦

屌呀 如果人種唔係問題
就唔會成隊法國換曬做黑鬼啦

你係咪唔識中文

港共政府唔支持體育發展
由得足總hea鳩住咁搞
想香港隊變垃圾
咁就少一樣嘢令香港人有認同感

人工點都係一個大因素
日本踢J2都夠你過世
就算係越南泰國 球員平均人工都係比一般打工仔平均薪金多3-4倍

呢位巴打無講錯啦，香港足球識人就踢到，你唔識人，幾好波都無你份

不如你返去讀少少書先？
因果關係錯撚哂

啲人真係唔撚識香港球員又數唔到幾個，香港個足球生態又唔撚知

咩香港球員體能廢都講得出香港球員體能係不及日韓，但絕對唔弱，比十幾年前進步左好多，仲有香港球員體能變好係球會個訓練模式改進左，唔太關kim sir事港隊操練得幾課，唔通廢kim操幾課會變到特別勁咩

不如你返去讀少少書先？
事實都唔肯面對

好撚心你班忽然球迷啦你哋有冇真係了解過香港足球香港足球同十幾年前已經好唔同，你班仆街從來只係當香港隊係condom,根本唔係真心支持香港隊

仲有人地日本啲u23個個都喺J1企穩陣腳，香港可以抗衡到嘅早就殺翻入亞洲杯啦

亞洲人體格係無歐洲美洲人咁好，呢個係事實。但香港人體能唔夠日本人好，咁呢個就係香港政府既失敗，係成個社會既風氣問題。從少開始既體育制度問題，無人重視。事實就係咁

從小

日韓由細踢草場大
香港由細踢石地大再練踢草
反應同速度既訓練時數都已經差好遠

呢個咪你個國家問題囉。人地重視青訓，你就淨係識請外援。香港隊正選有幾多個係真真正正黃皮膚香港人？

依家大把土炮有正選踢你今年睇過幾多場香港隊賽事啊

呢個都係問題，香港街場9成石屎地。草地要比錢。咁由細個開始已經練錯哂。壞哂支勢，咁點會好呢

其實港隊常規正選 有3個97 1個96 同埋點解黃皮膚先係香港人

咁大家都係亞洲人，點解香港會同人地水準差咁遠？有咩見解？

算啦條友根本無睇過港隊踢波

如果係講緊南韓嗰場我就好同意

平時冇咩睇港隊
上場心血來潮睇咗60幾分鐘對南韓
鈞仔換走咗我就熄咗機

唔特登拍係怕失位
有幾球冇出腳都俾人一過二

本身係想睇吓戰術上面有冇改進地方
但打到差唔多901都冇咩戰術好睇
睇吓兩邊中場同閘換位有冇錯 有冇交代好跟人就冇啦
根本球員本身差距太大 未到講戰術

無知一問
有邊幾個有60場

日本由93年搞到而家
香港到今日都未起步
點比？

去過日本踢波，真係兩樣野，所以慳返淡氣喇

請外援無問題的 我嫌香港少添啊
香港人塘水滾塘魚邊有得進步
短期目標寧願要11個勁人都唔要100個二打六
開好個頭搞大左個真正既足球人口就會多
講緊係註冊球員唔係識踢波就當係
因為係兩個system 你自己踢到曉飛都好人地專業就係專業 一拍埋真係差幾皮

自發出街跑一定練到體能
但可能會有其他壞處例如勞損
教練就係咁用 提住你

重點就係香港唔會擺錢落去搞有錢都比足總高層食哂。同埋踢到曉飛係應該球會要請佢反去踢，唔通球會請埋d垃圾又會進步咩

乜野都超水準
人地文化 心態都唔同

呢個真
親身經歷
用咗幾年去適應學界草場同石地街場

你搵日本同香港比較又未免要求太高

你幾句就抹殺左人地政府咁多年黎既青訓同投資

重點就係香港職業足球搵唔到食，好波既人都去哂打工，淨地踢既都唔係最top。已經解答樓主既問題

經濟

香港足球員個個係要返兼職 無得全力去操同練點可以好

喺香港，所有上一代嘅香港人都只係想培養下一代做個有錢人/醫生/律師/飛機師
踢波？咪哂時間啦

重點就係咁，無錢點生活？衣食住行都有問題既話，搵鬼同你踢

足球絕對係可以賺錢，只不過係香港商家老唔識，同政府唔想搞

同埋一個足球員絕對可以賺多過以上既職業

一句講晒
冇得賭

其實睇完真係笑唔出，仲有d想喊

咁點解咁多年都無進步？唔好成日話，今日輸2球姐，算贏左嫁啦，人地咁勁。香港9成人咁既心態，撚會進步咩

衰d講你話你想做足球員，你阿爸都可能屌柒你

仲要冇錢買外援

牙達體育救港真係行得好前

造個即食麵都要精益求精真係好勁

香港體育=星二代官二代操縱

城門谷事件已有主因

上面有班友唔知頭唔知路仲話咩唔好踩香港近十幾年進步緊，話人忽然球迷，笑jor

佢地唔肯接受現實姐，算啦

幾十億塊地拎黎放波牛政府肯d吸水人都唔俾啦

兩樣野無衝突
進步細過其他國家唔代表無進步
至少本地波post經常會見到嗰位巴打
而呢個post對面立場嘅人大部份事實係連基本資料都講到錯曬 咁都唔係忽然球迷?

入到香港隊嗰班最多咪有一兩個講下波
佢哋人工仲高過好多專業人士啦
細嗰班要讀書無得全力就真

就係講緊你自己踢到曉飛 拍埋球會啲「垃圾」都仲差幾皮呀

你會唔會培養你個仔去踢波？

咪係 完全係因果問題

日本為例

有波賭 有人入場睇 有利可圖就有商家佬搞球會 有競爭就有進步

完全係因果互利關係 你睇下人地日乙組場場都爆滿幾有競爭性

香港? 香港人唔俾賭香港波 搵鬼睇咩

我自己為例 以前對波完全無興趣

反而賭左波之後先鍾意左足球呢樣野

請你老母外援咩 堆鬼係香港踢過咩隊點解入藉你知唔知呀 講到香港足總有錢買人咁 有幾多鬼仲要係土身土長

蔣世豪嘅下場係點？前車可鍳

你搞清楚日本D關注度
係關賭事
定係D企業燒錢燒出黎既
先再出聲啦

香港政府唔支持運動 做運動員無出路
做香港人想香港波好就應該真金白銀入場支持 個球市旺港隊自然好

比錢睇英超唔好，戇鳩

有賣點得架
日本仔一開始煲得起都係靠金元足球請猛人過黎炒起架
娛樂咁多元化你叫人睇波都俾人特色啦

有例外既，冰島仲惡劣啦，有啲直頭pt踢波 照入32強

呢個咪問題所在囉 你睇下東南亞啲聯賽入場人數 印尼咁廢但本土都keep住幾萬人睇 香港人唔撐香港波邊個撐呀戇鳩

好多人忽視左呢堆細國家
大部分都痴住左個足球水平唔差同埋聯賽有番咁上下水平既國家

你要人撐都要自己爭氣先得架，你唔去撐啲道友，人人都多謝阿哥阿姐比錢我幫老豆買飯盒

娛樂多唔多呢個問題你都要諗架

呢個都係外圍環境因素問題 好多人覺得幾十蚊去睇戲好過
不過本土意識同歸屬感都係一個大因素 唔明點解過咗半年都仲咁多人踩代表自己嘅香港隊
歐洲就算細聯賽入場都唔會太差 佢哋每個球會都係代表自己區 香港區隊就得個窮字

球員質素同有冇心真係最主要冰島真係乜鳩都冇

香港球圈圈子係細 但靠關係就有得踢港隊咁張智勇就唔使成日做怨婦話入唔到港隊啦

人地係社區文化既一部分
放假一家大細入去睇波咁
有鬼呢種文化咩你
俾人定位做娛樂
咁你對手就唔係一般地多

佢隔離係歐盟

歐洲比較易啲因為你勁去踢英超都唔會計外援 亞洲你寧願用個quota係鬼佬到都唔會用係其他人到 所以香港球員外流機會係細 好似陳俊樂呢啲唔係拎唔到工作證就係英國踢緊啦

Agree 所以區隊有呢個優勢 但近幾年搞得好啲咪得大埔一隊

唔關事，佢地本地無聯賽，球員係業餘

但北歐其他國家有
佢地人員交流去歐盟冇障礙
呢個已經係一個好大好大既優勢
大把人係睡超挪超英冠個D揾食啦

如果以發展後路黎講的確係幾大限制，最起碼令一半以上有能力天賦既年輕運動員唔敢揀足球/運動員呢條路

呢個post低質到好似翻左幾年前咁，踢得差>你班垃圾點解我要支持>無人支持自然無人踢>出去踢得差

一係就示範下點係香港呢個環境下點踢得勁過日本國腳，一係就諗下點樣改善個環境。一味係度屌又唔想貢獻，香港足球咁廢咪因為你地班垃圾

你睇下佢地有幾多個係踢緊歐洲各地聯賽先⋯⋯業餘既好似得個龍門

的確係既，只可以話人地係對足球有熱誠錢係其次先令到人地業餘都有咁嘅水平，香港都有呢啲球員嘅，但始終大環境影響好多變左搵食重要啲變相個熱情同競爭完全同人無得比

唔好癲啦，人地既國腳踢英超德甲俄超都業餘

可能你睇唔到，我上面講過，一手料你唔信我都冇辨法

唔係想開戰 幾多年前嘅事? 同埋你上到職業踢得廢球迷有眼睇㗎喎
不過香港球圈有圈子係真 羅系伍系堅家軍呢啲

人地比美國原子彈炸咗兩獲
你有冇？

冰島龍門踼咩超？ 仲有人地國內無資源既清況下出到大聯賽既球員唔係代表球員個體既差異咩？

個龍門其實都踢過荷甲，導演黎講佢就係業餘
冰島投放係足球既資源多香港幾萬倍度啦

如果係咁香港取消本地聯賽制，所有資源集中焗落一少班精英到仲好

咁我同意最好十一二歲就送哂啲踢得好波既人出國，留係香港真係無發展
了解香港同冰島既差異可以睇下呢篇文，唔好話我鳩up

歐洲出國易咁多 你冰島勁可以過其他國家聯賽踢 你香港最勁可以都要勁過日本仔先有得去一線城市踢

所以更加要參考呢啲小國既做法，點樣令球員能力最大化，除非話人地天生上限已經高一班啦

人哋有歐盟唔計外援

u隊同港隊係兩回事啦
青年聯賽無公眾認知 球隊實力懸殊 好難知真正實力 啲教練係會傾向揀返自己熟嗰啲 就算歐洲一流國家u隊都係好多大個就無影
去到u21以上 港超一隊/外流係基本資格 已經無乜可能靠關係
近年有埋菁英盃 就算u18已經好多港超腳 大家有眼睇

運動推廣真係好重要，香港又真係太現實

成班友喺度叫we are Hong Kong
嚇到政府鳩縮

咁叫誠哥開隊長江FC囉

快啲支爆香港光復然後每年cut鳩狗隊一半預算分比體壇仲好

不過FIFA政策係鼓勵搞草根 所以啲資源唔係話郁就郁到

u隊唔等於淨係知u隊嘅野，港隊都可以知。總之，唔係話全部，但有一部分港隊球員係靠關係入選

但港隊啲球員大家都識 知佢平時踢成點架啦
as long as個球員係嗰個level就得啦

香港果班真係 唔係話踩佢地
但踢落真係廢到 連d鬼控波都唔撚識
個個一上腳就甩 基本功都無 叫自己做職業都有d唔make sense

拉

冰島本地係有聯賽，唔好亂噏。
細到直布羅陀，盧森堡都有自己聯賽。

唉，香港咁撚現實後路發展咁柒，搵鬼同你由細到大熱情行頭咩

Sor,岩岩睇番先知有，因為世界盃以前睇新聞話好似無聯賽咁

講咗咁多年, 人地個系統已經爭好遠啦

On9
咁烏拉圭同白人黑人國家隊鬥
依家fifa排名第5，世界賽事拎過幾次冠軍
人口問題嘅影響完全唔明顯

識唔識咩係基數

你應該問下點解香港人咁中意睇波但唔中意投資落足球到

香港人不嬲想即食香港人有啲成績咪香港廿年球迷囉，輸左就變地底泥，根本唔明香港人撐香港隊嘅意義

咁元朗之前又搞得唔錯嘅 不過而家有個王威信

呢個求爆料 當年金井係咪有kim sir裸照所以先入選到

鐘意睇波又唔係鐘意睇香港波

咁係咪香港最強11人？就係唔係。明眼人都知有班人係唔應該入選，唔係話踢到平時level就ok,係要香港最強11人嘅level啊，如果唔係都唔會有人屌啦。而家就係有更勁嘅球員入唔到選啊

後生個個都食

以普遍香港人果種心態
搞多十世都唔會搞到運動比賽有成績

狗ot錢9.5億

17億起條橋 你認為攻府真係無資源？佢認真想搞 整隊西甲都得

但你又唔講實際例子
咁真係分唔到 靠關係 教練愛將 教練眼光差 定係教練懶與眾不同喎
好似GW無端端揀茹子咁又算咩 雖然後尾證明係慧眼識英雄

有資源 d錢都唔知去晒邊
鳳凰計劃10年 除左港甲個名轉做港超仲有咩？
依家就黎台灣都唔夠打

由學界開始已經輸人一大截啦.....
香港個學界制度根本係恰個啲養唔到三隊波嘅學校

所以藍波甲一班友咪打假波

當年贏東亞盃就係俾Kim sir操到技術唔夠但係唔輸體能，可以踢足120分鐘

第一句已經錯,一半係U22,但唔代表係正選
另一半好多都係現役國腳,有一個係日本神射手,有4個上屆已經有踢過
即係人地都出左大半隊正選咁濟

當然人地點出唔係藉口,踢得廢係主因
我早幾年都有去睇下港超
有次去旺角場睇,我地入場先見到有個球員跑入去
我唔知佢紀律差定有事令佢遲
但得留半個鐘,夠佢換衫定熱身定聽戰術?

政府起白象都唔投放資源邊有得比

收工遲到，唔好意思

part time同full time既分別
香港有邊個球員係做到full time踢波, 個個都無錢洗要做多份工養自己

今年港隊賽事睇過幾場，成日企係到等人攻，無迫搶，悶撚到原來港隊淨係識守

我又想知邊個更勁入唔到要搵實有嘅 但唔會50分嘅入 80分入唔到 最多咪55分冇揀

講得岩，要人入場都要有娛樂性，比錢入場睇悶到瞓教咩

日本一場中學學界比賽都可能多人睇過我地港隊比賽

講到尾都係資源問題
$100 搞足運, $80 去左行政用途, 踢條撚咩

資源點會無，俾人落哂格之嘛，踢波錢又搵唔到，榮譽感又無，贏到就俾人攞彩，輸就變condom

根本就係
中共唔會比港共批資源比港隊發展
1.驚凝聚力
2.一陣港隊有多少少資源就贏左中国點算而家咁樣都和到

跟本唔關事,唔好乜都懶俾人打壓
自已唔爭氣係要認

邊個明顯更勁嘅球員入唔到呀, 開名講嚟聽下啦

其實無運
3次入8強
一次輸一球比土耳其
一次射輸12碼 唔出內田出 駒野友一條垃圾 射失埋
一次補時角球上哂去比人反攻

確實有部分球員心態唔得
但歸根究底都係資源問題同香港普遍市民對體育嘅態度造成

次次都冇運咁仲其實係咪運氣問題

3次16強先岩

8年一次16強
基本上大部份上一屆16強既人都唔在陣啦

咁只會係3屆人都無運

你話同一批人無運兩三次就係自己問題姐

條友完全9up以為入選大港腳好似啲圍喂喂嘅球會u20咁兒戲咩

之前有球圈既巴打講過
上一代比較出名(但我都唔記得邊個打邊個),有一個做教練
另外好幾個都唔係做返足球,甚至打份萬零蚊既牛工
陳7依舊浦老蘭
出名都係咁,唔出名既更加乞米
連退休後既生活都保障唔到,你點叫人做全職球員?

無計
政府都唔重視呢啲, 淨係識送錢俾大陸同金融
其餘一切都係無貢獻, 唔投放資源
一日唔重組成個政府仲under大陸, 一日都唔會變

政府應該準馬會開放賭港超 吸引大量賭徒入場屌波 同馬會直播賽事

唔好見人老豆喺入面就話靠關係先
你肯定你比佢勁？
位置上有冇衝突先

利：聽過單類似既野 不過同成個圈既人都唔係好熟

角球旗位D阿叔：刷多兩角啦屌你老味

其實洗唔洗講親日本足球就硬係有一班人自卑咩人種差異

日本隔屆入16強 大把歐洲南美二線隊咪又係咁上下

智利近4屆都係入到兩次16強咁大把

都話明係Condom 黎
咁認真做乜先
和到2次支那到依家成四年先割蓆
你班香港隊死忠咪執到lor

我開呢個topic, 主要係想講，點解日本仔步大力雄，香港嗰d真係跑到倉鼠咁，步密，但人地3,2步已經過晒你，呢d真係唔撚關戰述技術事，你睇人地入完波除衫嗰下，成身d肌肉係點，hk嗰d一係未食飯，一係食得過多，最簡單可以做嘅係呢樣，點解唔做左先，起碼我地見到你班友仔除衫之後d肌肉實的的嘅。我地就可以屌其他理由啦

訓練

但如果你係覺得係單純出唔出力努唔努練先有呢D差距既
咁你真係太睇低現代體育科學

香港永遠有一班低質素既人溝入來，佢地好多都冇係香港接受過教育，莫講話價值觀唔一樣

香d錢比人貪哂喇

日本嘅科技同體系好過香港好多

人都係喇，香港隊選人脈多過選波